新手砌機list

主要用嚟打機(pubg, the ark, lostark, dark soul, 刺客..)
間唔中會開直播, 遲啲可能會偏向開直播打機, 唔知用amd定intel
有啲咩可以加或者換? 個mon budget 2k夠唔夠?
budget 13k左右 個mon另計

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
主機板
- ASRock Z390 PHANTOM GAMING 4 ATX
顯示卡
- ASUS ROG Strix GeForce® GTX 1070 Ti Advanced edition 8GB GDDR5
RAM
- KLEVV BOLT X Series DDR4 1x8GB 3200Mhz (x2)
火牛
- Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 650W Semi Modular PSU SALES
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD
- Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD
機箱
- NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case - Matte Black

開直播一定係用AMD, 多核心好用D

有冇咩介紹

同8700同級嘅一定係Ryzen R7 2700, 你唔超頻就主板用B450, 如果想勁D, 可以用R7 2700X 加主板X470, 2700都可以超頻，但係2700X嘅core頻率高d，打機fps會高d，無budget就用2700，budget鬆動就上2700X

悠二個list o唔ok
依到全部加埋11k 有冇野可以換

390可以落返370

個list廢野嚟？

因為我中意超頻，又覺得2700X係個勁嘅CPU，覺得勁嘅主板先襯得起，所以我偏向用X470嘅主板，但係我唔知你想電腦嘅效能去到邊，如果想fps有咁高得咁高，直播順嘅話我會換主板，同埋你本身budget係有顯示卡1070，可以考慮下用唔跟list用1060，換番本身嘅1070，你可以上youtube睇下1060同1070嘅分別，fps差ok多，自己睇下預算同效能平衡下

自己對比下

唔廢，對比番你原本張list，驚唔啱你用啫，同埋主板襯唔起張CPU咁囉

等埋rtx2060 先出. 等唔切直上rtx 2070 or 買水貨
家下出1070 1070ti 行貨係幫人清貨尾

why not zen 2?

利申2080ti

成條清倉list

我去正都執都冇咁貴...
除左Case唔同以下幾樣
ASUS ROG X470
970 EVO 500
650W 全模組
都係7.2K
張1060+1TB HHD值幾錢？
（新蛋見到1070都係$3200）

咁砌得唔得

識上newegg 既話 火牛display同ram newegg平啲
Display evga 既2070平成千

同埋慳出黎既錢幫ssd上500gb 啦
咁多game都未必夠位

老母板唔洗換？ 仲z390

機都開唔到

有冇咩介紹？

2700x +z390

可以上newegg 買顯示卡就買呢隻

2700x魔改

2070 買 xc ultra

請原諒小人嘅無知
有冇咩mon介紹下
其他野需唔需求汁汁佢？

X470 底板
用 CHEAP 2080 好過呢塊 2070
NOCTUA U12S CPU COOLER

MON 無意見 , 我自已都係 CHEAP CHEAP

CORSAIR RM650X $699
出去珍寶買

巴打
一般用砌INTEL啦
AMD無好處
出左事叫救命無人救到你

火牛建議買Corsair RM850x 850W 80 PLUS Gold Fully Modular PSU好啲，可以有機會試到無風扇模式嘛
新（160mm長）定舊版（180mm長）都唔緊要

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
主機板
- ASRock Z390 PHANTOM GAMING 4 ATX
顯示卡
- ASUS Turbo GeForce® RTX 2080 8GB GDDR6
RAM
- KLEVV BOLT X Series DDR4 1x8GB 3200Mhz
- KLEVV BOLT X Series DDR4 1x8GB 3200Mhz
火牛
- Corsair RMi Series™ RM850i 80Plus Gold 850W Fully-Modular PSU
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD
- Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD
機箱
- NZXT H500 Elite Tempered glass ATX Case - Matte Black
散熱
- Cryorig H7 CPU Cooler

總額: $14191

依加轉咗咁樣 我唔需要超頻
上網見買2080好過1080/ti
個list有冇咩要轉?

諗住加多一舊轉2tb HDD
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
廢事諗住down game嗰陣 點知冇晒位

點解唔超要用z板？

咁我要用咩板??
仲有個火牛都諗住轉返650w就夠
應該用唔晒850w掛我諗...

要行raid就h370,唔洗就b360
不過我建議你用返z390,有得超ram
顯示卡唔好用turbo,好似飛機引擎聲咁嘈
轉華碩dual
要裝game不如買大啲隻ssd,load game快好多

咁用z390我就反而建議用8700k
如果唔係好奇怪

其實超u就好容易姐 上網睇下教學跟住黎做都無死
同埋你買得3200ram你都要超
唔超上唔到3200

樓主如果budget容許 咁不如買8700k啦

至於火牛 850w可以for你將來upgrade

Ssd學樓上位師兄咁講 可以裝個大啲既黎玩下既
近期又平左咁多

但係如果你話 ssd只係裝window 咁當然夠

依加個list變做咁
cpu轉咗做8700k 主機板用返z390 顥示卡轉dual唔用飛機引擎 轉返個火牛做650w ssd加到上500gb 同埋轉咗個平機箱
有冇咩要改?? 總數$14796
散熱方面掂唔掂?

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700K 3.7GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
主機板
- ASRock Z390 PHANTOM GAMING 4 ATX
顯示卡
- ASUS Dual GeForce® RTX 2080 OC edition 8GB GDDR6
RAM
- KLEVV BOLT X Series DDR4 1x8GB 3200Mhz
- KLEVV BOLT X Series DDR4 1x8GB 3200Mhz
火牛
- Corsair TX-M Series™ TX650M 80 Plus® Gold 650W Certified PSU
HDD
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD
- Samsung 860 EVO Series 500GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD
機箱
- AeroCool Cylon Mid Tower
散熱
- Cryorig H7 CPU Cooler

cpu -> 9700k
ram 轉gskill 上到3600就上
psu 轉rmx
hdd 轉wd/吐屍爸
ssd 是但隨你
case 略柒 你喜
散熱 ..........

Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 3415
1

ASRock 華擎 Z390 Phantom Gaming 4 Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1135
1

Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 392
1

CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛 HK$ 799
1

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3600C16D-16GVK DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 1770
1

ASUS / 華碩 DUAL-RTX2080-O8G DUAL RTX2080 OC Edition 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡(DI-E2080E8) HK$ 7250
1

<SSD>Samsung 500GB 860 EVO mSATA MZ-M6E500BW SATA3 6Gb/s (Solid State Drive, SSD) 固態硬碟 HK$ 706
1

Noctua 貓頭鷹NH-U12S CPU Fan HK$ 400
1

Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 788
1

總數: HK$ 16655

呢條list 10月個陣砌都係13k
可以cut $既地方得ssd 轉970evo 或自己另購上機

Ripjaws?

梳 唔小心quote咗條金剛棒

其實最開頭預用13k
但係加加下已經上到15k
15k已經係最頂喇 再上真係屙血都唔使去醫院

樣樣都加D 就係咁

樓主唔會超u買8700k比8700多0.1GHz,但係貴$500
8700配z板其實冇問題,超ram要z板
而且超ram禁個掣開xmp自動上2666以上,超cpu要睇體質,又要自己摸索下啲電壓俾幾多
2666同3200+喺PUBG表現可能差成10fps

點解一定要k配z板 冇k就b/h板

決定咗唔會超頻 因為budget真係有限 又真係冇乜超頻嘅需要
仲要買mon同其他垃集野
budget 15k左右
依加差ram同火牛唔知揀咩好
CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $2779
主機板
- ASUS ROG STRIX H370-I GAMING $1260
顯示卡
- ASUS Dual GeForce® RTX 2080 OC edition 8GB GDDR6 $6599
HDD
- Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $430
SDD
- Samsung 860 EVO Series 500GB MLC 2.5 Inch SATA III SSD $679
機箱
- Fractal Design Define C Glass - Black $788
風扇
- Noctua NH-U12S $399

總額: $12934

H370 仲要I板

照用返z390??

千幾買塊H 少左超RAM超U功能
夠你買塊Z板爽下都好

仲未決定到

推下推下又一個月

仲未買嘅話 樓主又要換list嚕

咁轉返ASRock Z390 PHANTOM GAMING 4 ATX -$1140

唔好玩我啦, 已經有選擇困難癌

醒條俾你 12k可以埋單

邊間黎

飛馬 啲零件好平

如果砌足15k可以點砌

顯示卡轉2080都差唔多

Ti

轉2080加原先個機箱加埋砌機費
加加埋埋14k左右

Cpu上埋k版
如果用rog z板一鍵超5GHz

都係升級2080 同轉水冷囉
原本想試下9700k 加2080 但係會過budget

買到下年都買唔到

個post都過咗一年啦

二月放大假就卜鎚
睇下到時仲有咩改動
冇嘅就照list買

加油啊巴打 新年有機打

買火牛
- Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 650W Semi Modular PSU
？倒不如升級做具零轉速風扇模式既全模組火牛啦，起碼方便砌/整機嘛。
若果火牛具零轉速風扇模式的話，我反而建議買高小小Watt數（例如850W），但最好唔買1000W或以上既火牛，因為咁樣就要用具超過5A fuse既電源線，同埋嗰啲火牛太長喇

初初好似貴啲 唔知幾時開始平咗一截

粒9700k仲平過newegg 海鮮坊

Royal, ROG, RGB

雖然有直播需求 但over 10k又打機砌intel好過

條list單純講性價比就睇怕滿足唔到你

如果唔係睇樣行先/放枱底 可以未必考慮

感謝代理Support
9700k 係漢科Tray黎

主機版

見唔到你Q個留言,應該卜9左

R7 2700= 8700

CES吹水都算 成年都黎仲係度玩呃新仔

突然嚟個橫財仔 又多少少錢可以upgrade
有多啲錢就轉咗9700K 個火牛要轉? 飛馬話冇貨
cpu
- Intel Core i7-9700k
顯示卡
- ZOTAC RTX2080 AMP 8GB
主機板
- MSI Z390-A PRO
ram
- ADATA XPG GAMMIX D10 DDR4-3200 8GB BLACK COLOR x2
火牛
- Antec Neo Eco 650 Gold
hdd
- WD Blue 3.5 inch HDD 3TB
sdd
- Samsung 970 Evo 500GB
散熱
- Corsair H100i Pro
機箱
- Fractal Design Define C Glass - Black

你叫老母板都冇人屌你啦

up U 就up埋底板啦 唔該

up上邊隻

起碼都asus rog strix/msi mpg gaming edge或以上嘅level
asrock 直上taichi

Z390用DDR4-3200

msi z390 ace

呢個我buy啊

用緊

轉MSI MPG Z390 Gaming EDGE AC
仲有咩要轉? ram/火牛

咁樣ok架啦 唔好再升啦 我驚升升下 變無限budget咁

多謝你啊
再up真係連高達都砌畀你地睇
但係個火牛真係冇貨

又ADATA唔好啦

見人見智啦
有錢嘅話 我就會直上 kingston hyperx predator (rgb) ddr4 3600

ok上埋

中央田之前買msi z390 gaming edge ac
送msi 機箱
不過唔知仲有冇

咁你即係只打算用半模組火牛？？升做全模組啦，半模組火牛砌/整機好唔方便架

邊個話架？

有介紹嘅可以講埋 反正二月先卜鎚
睇片講火牛 兩樣都唔係差好遠啫
個機箱又大 唔係好阻散熱 係可能要買650up

Mb asus . Psu corsair rm , ram g.skill trident

「睇片講火牛 兩樣都唔係差好遠啫」
邊個話架？
全模組既好處係，你拆火牛時，唔駛俾24-Pin ATX motherboard、8 / 4-Pin EPS 12V扯住，即係唔駛响主機板度拔除呢啲接頭。擺放火牛出嚟時，唔駛俾呢啲非模組線un住…